葉劉淑儀: 特區政府竟敢與中聯辦大唱反調，指中聯辦是廿二條內所指定的機構。我對此感到非常不滿。

【兩辦非廿二條指定機構】

中聯辦日前發表聲明，指港澳辦及中聯辦並非《基本法》第廿二條於一般意義上所指的「中央人民政府所屬各部門」。昨日政制局發表聲明，竟大唱反調，指中聯辦是廿二條內所指定的機構。結果兩度修改聲明，最終說法與中聯辦一致。

今天有傳媒問我對此事的回應，我表示感到非常詫異，亦不滿政制局竟犯上如此基本的錯誤。

事實上，兩辦在港的角色，於回歸時已經處理。即使根據《香港法例》，其中第1章 《釋義及通則條例》內的第II部《字和詞句的釋義》，亦已清楚解釋「國家」於法律上的含義。其中(d)項指出：「行使根據《基本法》由中央人民政府負責行使的職能的中華人民共和國中央當局；」，可見兩辦的角色是國家的一部分，獲授權並行使中央職權，而並非第廿二條所指的中央轄下部門 。

我又向傳媒舉例：例如漁農處如何捉野豬，將由特區政府自行管理，中央政府並不會干涉。事實上，例如對抗新冠狀疫情，特區政府也不能完全自行處理，需要中央政區例如外交部協助。因此中央政府獲授權機構評論，監督，指導協助或支持「基本法」的落實，均不可以視為干預。

記者又問我，政制局深夜兩度修改聲明，是否受人指點？我則表示有錯自然要糾正，沒甚麼特別。對於政制局在回歸廿多年後，依然無法掌握職務安排，我實在感到十分詫異。

source: 葉劉淑儀facebook

自推 1/10

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

講咁多 咁多年買左咁多物業 洗唔洗交印花稅？

交咗啲物業稅未

姐姐你親自開po

自推 5/10

攬炒之母..:

又彈出黎主動申請制裁？
要@Solomonyue先得啦

自推 6/10

on9

自推 7/10

交咗物業稅未？

可見兩辦的角色是國家的一部分，獲授權並行使中央職權，而並非第廿二條所指的中央轄下部門

講緊乜撚

究竟中央政府即係乜

自推 8/10

又有新聞主任被自殺

中央政府當然就是指中央政府
不是中央政府就不能說是中央政府

即係其他部門唔係國家的一部分？

我又向傳媒舉例：例如漁農處如何捉野豬，將由特區政府自行管理，中央政府並不會干涉。事實上，例如對抗新冠狀疫情，特區政府也不能完全自行處理，需要中央政區例如外交部協助。因此中央政府獲授權機構評論，監督，指導協助或支持「基本法」的落實，均不可以視為干預。

愈講愈衰，職權縮到變上邊街道辦

姐姐: 屬下機構並不等同所屬各部門

交足稅未？

Solomon

對於政制局在回歸廿多年後，依然無法掌握職務安排，我實在感到十分詫異。

中共前兩日先改定位 邊個掌握到?坐時光機呀 on99

監督唔係即係指示人應該要做咩野咩

一係交稅,一係唔認中央機構

下，但你係行政會議成員

自推 9/10

睇嚟妹妹真係好想姐姐死 想做特首做到咁

Bitch barking again
As usual

葉劉自己開po

中央授權 但又唔係轄下部門
即支聯辦=維尼=駱惠寧？

葉劉淑儀: 行會成員只是顧問，而且沒有行政權力及資源；我們雖然會根據個人經驗及專長提供意見，但政府不一定接受，因此行會成員並不可能為政府的行政表現負責。

呢個臭閪d食相真係好肉酸

睇完都唔知佢想講乜撚

黨委咪黨委 人少少認左佢啦

「我講下之嘛」

逃稅唔洗坐？

兩辦反了

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

做任務，推任務，整圖

唔好剩係講錢，而係佢地而家想瘋狂spin到所有在港中共機構都唔係廿二條所限
好快解放軍都唔係廿二條所限，要屠殺香港市民協助執法都唔受基本法限制
所有機構都係國家一部份，無任何機構係中央轄下組織，廿二條係語言偽術下淪為廢話
全力攬炒

push

所以高度自治權只係可以捉野豬
協助又好，協調也好，唔係干預，偷換概念

柒姐

香 港 國 寶 ： 許冠傑

姐姐仲想做特首？下世啦

戇鳩
佢啲類比都唔啱啦
立法會內會點都好
都係內部搞得掂嘅事務
情況咪同捉野豬一樣
邊使其他人幫

結論：傻人發現。

原來有中央轄下部門「冇」中央授權？
又獨立於中國？

咁點先叫干預 sosad 人大釋法都唔算 咁仲有咩先算

成日9up埋d唔合邏輯同事實既野就當解釋左

要科水嘅你估支那唔會科咩
佢地而家想瘋狂spin到所有在港中共機構都唔係廿二條所限
直接推到所有機構都可以無視廿二條枱面上隨便干預香港
因為所有支那鷹犬都係國家一部份，唔係中央轄下，唔受廿二條限制

黨委

我對777比太上皇架空無興趣
講錢重要d

你個名

等九月睇佢個黨再做亡黨派

push

佢哋想spin到22條淨係話嗰啲咩交通部 司法部 唔干預得

所以話呢班奶共閪 。

習維尼話咩就咩啦

姐姐志向在於參與2022年特首選舉

三位一體

中聯辦係中共條𡃁
同時又係中共本身

支那人係中共奴隸
亦係中共本身

呢條八婆有幾恨做特首?

港澳辦under國務院
國務院等同中央政府
而家又話兩辦唔係轄下部門
即係由一個第三方機構監督香港
唔通香港獨立咗?

依家佢講法係
兩辦直接代表中央政府
即係中央政府直接管治緊香港
一國兩制並唔存在

姐姐又篤灰

行政會議成員係政府一部分

可見白衫人的角色是狗隊的一部分，獲授權並行使屠殺市民職權，而並非政府轄下部門

所有嘢都合理晒

恨到幾次向中聯辦扮狗吠
都唔俾佢選
佢仲要繼續吠

支那乜柒部門都授權於中央㗎啦，咁咪通屎渠嗰個都代表支那，可以管香港呀，on9

龍門任你擺

一句到尾，即係需唔需要交稅

鬥藍

捉野豬時先自治咋

將來香港就叫人事辦 會計辦 工程部 就可以不受勞工法規管 因為係由董事受權機構不受法律約制

講到你好似無責任咁

簡單黎講中聯辦就係中央。

其實有無熟law嘅巴絲可以用例子解釋下相關法律？ 睇到一頭煙

法律係點定義中央同中央轄下部門？

推

咁即係要交印花稅

cc Solomon Yue

大概係：
喺街求其捉條女去後巷屌完
可見有關角色是丈夫的一部分，獲授權並行使老公職務，而非所指的丈夫。

利申：資深鍵盤法官

要計埋利息同罰款

其實支共呢個講法唔係第一次講，講咗大約十年

講咗洗唔洗交税先，2大企業養咁多人

花生價格上升

yes...
廿幾年都唔洗交印花稅..

唉 一代港英精英奶共奶護短到護到思路混亂到

佢呢句一係代表香港而家由中共中央授權既兩辨監督緊，即係擺到明講一國一制

一係中央各部門係無授權既組織

快D人大釋法. 解釋清楚邊D 機構係22條入面的機構

係國家一部分=/=唔係中央轄下

真心 搵班唔識法律既人大黎解釋香港法律真係一件好撚痴線既事

佢似把心一橫做左王 反正都比solomon點名

孽瘤仲想由《釋義及通則條例》s 3黎幫「中聯辦」洗白 不如睇清楚條例對「國家」定義係點寫先啦:

首先喺(d)提及嘅「中央當局」(Central Authorities) 根據臨立會文件當時政府嘅立法原意係解做 "Authorities" other than the Central Peoples Government which should also be considered as "Central Authorities"
即係「中央人民政府」以外嘅當局 例如「人大常委會」,「人大基本法委員會」同「中央軍事委員會」呢啲高層次過「國務院」嘅機構 唔通區區一個副國級嘅「中聯辦」就仲大得過「國務院」!?

「中聯辦」地位其實頂多只係「中央人民政府的附屬機關」
咁即係要用(e)去睇 首先就當(i)行使有關職能係符合咗先 但(ii)就寫到明有關機構唔可以行使商業職能(commercial functions)

不過現實就係「中聯辦」除咗炒樓仲係擁有同實質控制兩份本地報章同三間香港主要書局 即係完全唔乎合沒有行使商業職能嘅要求 「中聯辦」並非香港法例定義嘅「國家」一部份

結論就係 孽瘤嚴重曲解《釋義及通則條例》對「國家」(State)嘅定義

行政會議嗰陣係咪同淋病互屌架？

即刻衝出嚟踩人上位
奶奶奶

姐姐你單嘢搞掂啦？

麻煩大家見到記得入去推post，不定期加插藍屍柒料

傳真社 : 新民黨2月19號舉行的「醫護罷工苦主大聯盟」記者會，會上的律師譚銘其證實沒有律師牌只有地產牌

中聯辦係唔係中央人民政府所屬各部門？答案係：有時係有時唔係。

民建聯疑派含甲醇搓手液 區議員拒回應

中國共產黨香港市委

真假難辨

姐姐好想做特首

幫姐姐出名啦

有乜嘢部門嘅角色唔係國家的一部分?

黑寡婦想做國家主席

2018/6/13

聶德權引律政司：
中聯辦在香港進行符合他們運作及宗旨的工作，只要是依法，我們都不會干預。我們亦相信中聯辦會一如既往，根據《基本法》第二十二條訂明，遵守香港特別行政區的法律。

聶德權同律政司都唱過反調喎

選舉近了，姐姐要避免團滅

支那狗講法律兩個字，即是代表佢唔會守法律了

我表示感到非常詫異，亦不滿政制局竟犯上如此基本的錯誤。

姐姐做特首之心不死

聶德權本身同邱騰華爭緊廢人宗個位 經過呢鑊佢應該唔駛爭

代表...但個機構係咩性質先
一係佢就係第三方機構，一係就係中央部門
而家又唔認係中央部門，又唔講即係乜

即係唔準唱反調重要過法律

🖐☝️黃金週

葉劉反政府 姐係港獨啦 原來係黃絲黎 呃我地咁耐

姐姐不嬲成日批評妹妹

負皮錯咗 唔好意思

中央人民政府駐香港特別行政區聯絡辦公室（英語：Liaison Office of the Central People's Government in the Hong Kong Special Administrative Region），簡稱香港中聯辦或中央政府駐港聯絡辦，是中華人民共和國中央人民政府（國務院）在香港特別行政區的派出機構，與中共中央香港工作委員會一個機構兩塊牌子。

冇人理佢

講緊基督教？

咁岀位都係一個字

酸

講咁多廢話都冇得做特首啦

是旦啦
你鐘意啦

狗咬狗show

真呀，佢哋實寧願俾印花稅都唔會想俾22條所限

選舉近炸 唔好上當

呢條撚樣咪同淋病一啖膽

都就黎玩撚完啦
啲撚樣仲係到爭乜乜柒柒

姐姐真係把握每一個機會

寡婦不等於婦